求推介新手相機

筆直3000～6000（想要單反，無反）
主要用拍人像同風景，唔拍片
麻煩各位巴絲打

Canon EOS M6 Mark II 連EF-M 15-45mm鏡頭套裝
HK$5,430.00 至 HK$5,580.00

Sony就a6000果堆
Canon就m50 m6 powershot果堆
無乜大分別

m50 kit + 32mm 1.4

儲多d錢入部a7iii

加多少少Leica M10-r

如果想買機話邊間好？
新手買機咩都唔識

咦 巴打我都新手入門 打算買呢部
百老匯有18-150mm kit裝，6980
豐澤 15-45mm 6860
CMK 15-45mm 5980 我打算喺CMK買算
啲老友話15-45mm夠用

夠用三五七日

A6400 kit吧，以後有需要再想18135和定焦

A6400 +15-50 kit lens set

優勢： 相機+鏡頭對焦快恨盡 / 拍片有4k25p配多格式錄影 /Sony 鏡頭保值 基本2手價買 2手價賣
劣勢： 無防震 要配Oss 鏡頭 減少震
個人覺得： 拍片震既話要後製除震 有美肌

新手唔好玩SONY
D鏡好撚貴呀!

No EVF

FUJI XE3

多謝咁多位推薦

三陽$5450
我諗住搵日出旺角睇下格下價再買

買sony 就一定唔後悔,對焦快準，直出係調完色靚啲但無坊間講咁差,想玩味啲就富士,有多種濾鏡同快門/ISO轉盤操控感極佳,但追焦稍遜,鏡群齊但貴,canon就幾平均下,膚色討好,原生鏡群未算齊,對焦不俗,小弟私心sony同富士

買呢部嘥曬啲拍片function, ef-m mount 頂到個32MP sensor嘅鏡又唔多

80d嗰啲有dual pixel af有1080p Casey Neistat都咁拍啦

（加成二千幾仲要low rez不了）

對於要影人像嘅新手嚟講，最重要嘅事就係要有女模特兒願意俾你拍攝，相機界老品牌Leica於不久前推出咗一部盡現格調嘅Leica M10相機。

有別於現今相機所追求準確自動對焦，高速連拍，機身防震等功能，Leica M10就好似一部林寶堅尼細牛停晌旺角道敦道紅燈位右邊線一樣，左邊線一架思域，中線一架fairlady，黃燈時油門聲震天，晌哩個時侯，晌細牛嘅你輕輕瞄一瞄佢哋，然後右邊嘴角微微向上一掀，綠燈一轉，佢哋已經一縷煙咁溜走，你仍然保持住平穩嘅車速，小心而認真嘅駕駛態度，對於哩啲MK飛車一笑至之。

一部M10晌手，每日要煩惱嘅就唔係點約模特兒，而係要諗揀邊位模特兒，同埋用咩藉口推其他模特兒。當你哋附近嘅龍友誇口自己嘅相機dynamic range有幾闊，眼部對焦如何厲害時，你先慢慢咁晌袋裡面攞出部M10，再輕輕吹走鏡頭嘅微塵。晌你正常開機時，模特兒已深深會俾你果種內涵所吸引，好大機會以悶熱為由，建議到你府上再拍攝，，之後再影唔影相已經唔再重要。

而最尾亦係最重要嘅嘢係我有部Lecia M10二手機要放，十萬唔收，只收八萬。聽落似乎有啲貴，但春宵一刻值千金，精明嘅人自然會作出精明嘅決擇。

一D都唔差
只要唔好配佢支1670z
支1670z好濃色好奇怪

星際買啦 邊有人百記豐澤買 貴咁多

無咩鏡揀

如果用信用卡買 邊間好啲？

新手 未知係唔係三分鍾熱到
M6 mk2 真係性格比
支wide 二千幾
22mm $1000

但整體叫夠用

Wide 鏡 ： 10 18f4
天涯： 18135 / 18105f4
大光圈： 35mm f1.8 / 50mm f1.8

全部都有防震

Cam 2 免息
星際 貴1-2% 但都平過百記個d

Canon apsc 要x1.6倍
所以最wide唔夠sony wide
（sony x1.5倍）

唔該哂！ 聽日去Cam2睇下 希望有埋分期 有就買埋其他配件

咁m43 x2 咪唔夠wide
不過anyway 買平 真係認真玩 再直升啦
樓主仲要影人 canon 唔洗執太多color

利申m43 主力

M43 最wide = 7.5 x 2 = 15
Canon apsc 最wide =11x1.6 = 17.6
Sony apsc 最wide = 10x1.5 =15

咁canon真係唔夠sony wide wo

係唔夠 ， 但重點唔係用 chop factor 比ma
Btw m43 最wide 係7mm , 4mm fisheye 都有， Olympus 機內會自動拉直 fisheye 功能

Canon m mount得6支鏡

Sony e mount 64支鏡

真for Apsc 有幾多支 唔好誤導新手

講誤導新手就知canon對m mount有幾多誠意先

Sony買支ff鏡都話新手升級ff都用得

Canon rf mount 1年出既鏡都多過曬m mount

仲要M6呢類cut埋view finder既高階機真係好唔值

新手硬要買canon就M50算啦

就有m7 laaaaaaa
M6 五千蚊 有三千二萬像素 cut view finder 都唔值？

要用view finder 時會唔會俾2千買個像素低又霸個hot shot位?

Canon m mount都係時代既眼淚

繼續出多幾代呃新手入局算

部m6除左攞3200萬同14張連拍刷數據仲有咩賣點?

打高階apsc 旗號左奄右奄

個人覺得 性價比 旅行 行山
隨身機 打卡 好夠用 算岩新手
唔算呃新手啦

同無防塵防水 防震
唔算打高階機旗號啦

好多fds ff 真係工作
M6mk2 隨身機影家庭照

利申： 無canon m6mk2
純本身做mkt 既分析

$6000 買m6 mk2
有閒錢想upgrade
買sigma三寶16 30 56
諗唔到apsc有咩對手

如果同價我會揀6400

如果以樓主純影相角度6100仲可以平啲買多支35.8

又或者M50

以新手定向M50價錢上絕對有最大優勢

甚至可以考慮富士XT200呢類外型主導加直出貼iG呃like既機款

對 純針對件事
樓主呢個case m6mk2
真係無對手

唔通叫樓主拎萬四買富直xt4
再大三元 加 f1.2 系列
加埋都過三萬

買xt4真係好有愛先決定到

可能我唔夠熟sony apsc ，
等師兄講多d 6400 同6100 有咩優

Xt200 我都幾欣賞
Alsc 想平玩鏡 真係sigma 定焦

唔想咁貴先，驚條女屌我浪費錢
佢日日講佢朋友啲仔全部識影相，所以我想學下

冇crop，係等效焦距

M6嗰個得像素高真係冇咩意義
佢啲鏡全部都只係可用級數

呢個目的就求其買部平啲啦

搵部有齊手動功能既機

再學下基礎攝影概念同埋構圖

參考下富士XT200套裝

乜都唔識攞出來最少襯到衫同埋扮下文青

唔駛配鏡住，遲下玩熟睇下係咪有興趣先再諗其他

想平啲就canon M50

呢兩部都係消費級別岩新手又夠平

英文同中文姐